公開辯論等於瞓板間房 - 曾志豪

公開辯論等於瞓板間房 - 曾志豪

蘋果日報

林鄭拒絕了涂謹申的公開電視辯論邀戰，她寧願躲在立法會的會議廳。

時光回到2007年，時任發展局長的林鄭月娥，被當時傳媒形容為「單刀赴會」，走到皇后碼頭，和一眾保育人士公開辯論。

而當時的背景，立法會已經過了關，政府隨時可以清拆碼頭，但林鄭仍然選擇落區和保育人士溝通，縱使她第一句便說「皇后碼頭一定要拆。不遷不拆做唔到。」

當年的林鄭月娥，即使只是做騷，至少她肯做，縱使已經穩操勝券，有票在手，還是肯落區辯論解說。

一眨眼，小妹妹已經變了特首，她自己成為了皇后，所以再也不屑和人民辯論。

還記得故宮項目嗎？先斬後奏，沒有諮詢。「諮詢民意」已經成為官員攀上權力寶座的「墊腳石」。

林鄭今天當然不喜歡公開辯論了。

就像古時武將單挑，埋身肉搏，吉凶難料；何不躲在千軍萬馬身後，以眾欺寡更實際。反正議會都是自己人，主席動輒趕泛民離場。林鄭人多勢眾，才不會走出來獻醜，和涂謹申「單挑」。

縱使今天香港的民意明顯偏向反對《逃犯條例》，你看看就連台灣殺人案的受害人母校，也聯署發聲，責難林鄭「假借公義之名強行修例，無法為死者申冤」。

現在林鄭的態度是「死豬不怕開水燙」，還怕你民眾的唾罵口水嗎？為何她對歐盟的外交照會視若無睹？因為歐盟的態度再強硬，也不可能影響她的仕途，張建宗也不會被歐盟的聲明責難而要辭職下台。特區政府只有一個老細，就是北京。北京表態要通過逃犯條例，這個聲明對林鄭來說遠勝歐盟的外交照會。

畢竟，特區政客長期養尊處優，要公開辯論等於要他們瞓板間房，有「選舉」需要、有鏡頭做show才會出現。

公開辯論如果有人問，今次中聯辦和特區行埋，是半推半就？還是霸王硬上弓？答不了，唯有逃避矣。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
總有地方容得下 (邁克)

下一則
下一則
經典香港小菜 (蔣芸)